屈穎妍: 馬場廢老鬧人致命 抵!死! 都係英國好!

停一停，忍一忍

大女兒到英國唸書後得了一個好習慣，就是每次上落巴士的時候，都會跟司機說「Thank you」。從前在香港人人「嘟」完八達通往車裏鑽，下車用的是另一道門，於是巴士司機與乘客一般都是零交流。

英國小鎮人口少，車一般不擠，上落車都是那道門，英國人講風度，於是向司機說聲「謝」幾乎是所有乘客皆做的行為。我親歷過，司機多數點點頭，也有不回應的，但人人都會繼續不厭其煩向他言謝。女兒說，香港真的要推行這種「say thanks」運動，讓開車和坐車的心情暢快點。

這天，看到大埔19死66傷的巴士慘劇，我想起，女兒這個小建議。

如果，大家上車時都習慣給車長一句「唔該」、一聲「早晨」，好多意外、好多糾紛，也許可以避免。

現場有倖存者說，因為這班由馬場開出的巴士比原定時間遲了五分鐘開出，於是有乘客一上車就罵司機，甚至口出粗言，司機火上心頭，發著脾氣來開車，乘客形容巴士如快艇，左歪右倒兼且車速很快，結果，釀成這宗涉及八十多人死傷的翻車意外。

遲開五分鐘而已，五分鐘，忍一忍就過去了，犯不著為那五分鐘斷送人生。

這些年，無論坐巴士、小巴還是的士，也常遇到怒火中燒的司機，當中以小巴司機最躁。明白他們長時間工作勞累，小巴更要追生意額，如果又碰到躁乘客，就如乾柴遇上火種，一燒就著。

一隻手掌拍不響，司機的「躁底」，常常是因為乘客的不可理喻誘發。早前有人因為巴士司機去廁所去久了，延誤開車時間，大罵車長；也有人因為巴士冷氣不足，掏出手機錄影駕車中的司機，擺明挑釁。

其實停一停，忍一忍，怒氣就成過眼雲煙。真心希望，社會少一點戾氣、人間少一分憤怒，不如，大家就由每天上車，向巴士司機說聲早開始。

咁7 犯單野
佢屈穎妍又用左咩LOGIC 呀

蝴蝶效應

司機有錯
乘客有錯
大家打和super
最衰都係佔中

屈小姐暗啞地係崇英撚!
希望偉大既祖國唔好中伏

今次無話佔中wor !

好小可認同佢 今次真係講人話 有份屌人班爛賭廢中真係唔死冇用

前排唔係有班連登仔話廢老鬧人抵死咩？
e加又唔啱聽？

係人都識既野都要寫篇專欄 ?
個專欄比弱智睇架 ?

「死者」見有得賠即立翻生戙喺度數錢
同喺馬路等車撞屈錢一樣

本身架車係排第2
排第1 果架炒左車黎唔到

作為乘客當然唔會理, 直覺梗係屌人老母先
就係因為呢種"習慣", 令人好難受
而家死鳩埋, 抵!撚!死!

香港都唔知有幾多人因為呢班"習慣左屌左先" 既仆街而自信心受損/無得升職/自閉/自尋短見...etc

呢個就係真正既蝴蝶效應!
唔係唔報, 時辰未到!

全連登得1個人, 1個諗法?

好正

早2日見有個巴打講
其實班廢老都係玩緊一場賭博!

嬴就賠保險, 補償金....etc
輸就無左條命!

哈!

岩呀 咁鐘意屌司機
依家屌到落哂地獄

屈氏做咩唔講廢老鬧人，係因為佔中

我唔駛去英國讀書都識“say thank you”啦，又晒命

去英國先識thank you?
你是不是中國人

企開d啦蝧國佬屌你地老母

但19無抽呢樣野,佢話比人鬧就去炒車係支那行為

果班人入黎負皮你了

屈女士正一港英餘孽
死鬼佬對住個巴士司機放個屁都香啲

呢到係中國人既地方 點解要跟英國鄉下果套？

朝早搭巴士，有個老野成日同個司機講早晨，個司機都冇一次理佢
講又點，都要人地受先得架

平時在巴士站等到部車埋站，上車嘟卡，盡快坐好或企好，已經盡左做乘客應有既責任，如果一上車就同司機講thank you，我覺得就有啲虛偽……
不過咁，如果我離遠見到部巴士，我狗衝時個司機都唔閂門等埋我至上車，呢句"唔該"真係唔慳得，唔講係對唔住自己

點撚樣呀八婆 又話佔中效應又剩 最應該死係你呀

無錯

要香港人開口真係難過登天
除非有利益

人地係祟英撚
食2家茶飯!

係英國後生仔講Thank you好怪喎
多數都係同司機講Cheers

係英國會講 係因為係前門上落 我係香港唔通落車嘅時候大嗌唔該咩

小巴咪前門

所以小巴會講 的士都會

屈婦呢次食咗乜嘢藥
講番人話嘅！？

撒網

支持英國？
即對偉大祖國有異心

乜唔係話開英美個套唔啱香港架咩？！
宜家話要跟英國？

佢以前d專欄係講人話 但聽講畀大陸拉完之後就舔共做文妓搵錢

咩話， 大女竟然去英國讀而唔係返支那讀

原來又係一條大仆街黎

咪又係佔中出事